%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-09-1 auf Seite 392.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\setlength\parindent{0pt}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{caption}
\makeatletter\newcommand\Tcaption{\def\@captype{table}\caption}
\makeatother
\newenvironment{Tabelle}
 {\par\medskip\begin{minipage}{\linewidth}\centering}
 {\end{minipage}\par\medskip}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Text vor der Tabelle, der auch über die komplette Zeile gehen kann,
um zu zeigen, wie breit diese Zeile ist \ldots
\begin{Tabelle} \rule{4cm}{1.2cm}
\Tcaption{Eine Tabelle, oder eben eine Box \ldots }
\end{Tabelle}
Text nach der Tabelle
\end{document}
